https://web.archive.org/web/20011121230819/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=29


### [580] りなんちょ（神奈川）2001.07.11 WED 13:44:59  
☆Goo Goo Babyさま☆  
えっ！？  
批判的な意見を削除されたんではなくて、  
ネタバレの恐れがある、書き込みやレスだけを  
削除されたんではないんですか？  
あんまり、よく分かってないんですけどね…  
  
☆あきさま☆  
ヘコまずに、ここに来てくれるのは嬉しいです！  
だって、北条先生の作品の話をする人がいなくなってしまうのは  
さみしいですから…  
今回、削除されてしまった書き込みは、  
あたしは、読んだかどうか覚えておりませんが（ごめんなさい）  
それに対する、意見は十人十色ですから…  
けして、ご自分や管理人さまを責めないでください。  
これから、一緒に居心地の良い場所にしましょうね！  
  
☆姫さま☆　☆紫音♪さま☆  
あたしの、お２人の意見に似た心境で、  
ここに来ています。  
毎日、家事と育児におわれて、自分の時間があまり持てなくて、  
イライラしてる時に、ここに参加しました。  
自分の好きな北条先生の話をしていると、  
イライラも吹っ飛び、ストレス解消になります！！！  
  
最後に一言…  
みなさん！！！  
さっきから言ってるけど、ここを居心地いい場所に  
みなさんでしましょうね！！！  
もちろんあたしも含めて！！！  
長々と、すみませんでした…

☆Goo Goo Babyさま☆    
诶!?
不是删除了批判性的意见，而是删除了有剧透危险的回帖和贴子吗?
我不太清楚…

☆あきさま☆    
首先，能来这里我很高兴!
因为，没有人谈论北条老师的作品会很悲哀…
这次被删除的帖子，我不记得有没有读过了(对不起)
对于那个，因为各人有各人的意见…
请不要责怪自己和管理员。
从现在开始，一起去舒适的地方吧!

☆姫さま☆　☆紫音♪さま☆  
我是带着和两位的意见相似的心情来到这里的。
每天忙于家务和育儿，没有什么属于自己的时间，正感到烦躁的时候，我来了这里。
说着自己喜欢的北条老师的话，烦躁的心情也会烟消云散，消除压力! ! !

最后说一句…
各位! ! !
刚才我就说了，请把这里当作舒适的场所吧! ! !
当然也包括我! ! !
写了这么长，对不起…


### [579] cochi  2001.07.11 WED 13:27:10  
「あきさんの書き込みにはネタバレは含まれていませんでした。」  
批判とか同意とかじゃなく本日は「友情」のためだけにここに来ました。  
わたしは作品だけを愛しているわけじゃない。  
解釈は違っても同じ作品を好きな人たちが大切です。一人ではこんなにも楽しめない。  
あきさんはわたしのＨＰに遊びに来てくれている大切な「友達」の一人です。  
今日は彼女へのささやかな援護のために参加させていただきました。  
管理人及びスタッフ様方そしてファンの皆様ぶり返すような発言失礼いたしました。  
堅い表現しかできないですが別に反感を抱いているわけではありませんので。

“あきさん的留言里没有剧透。”
我今天在这里不是为了批评或同意你的观点，而只是为了'友谊'。 
我并不只爱作品。
虽然理解不同，但喜欢同一部作品的人们是很重要的。一个人是不能这么快乐的。
あきさん是来我的HP玩的重要的“朋友”之一。
我今天参与进来是为了给她一点支持。 
管理员、工作人员以及粉丝们的各位，请原谅我所说的话。
我只能用生硬的方式来表达自己，但我并不是想和你们作对。

### [578] 前川  2001.07.11 WED 13:05:55  
大リーグのオールスターやってますね。  
詳細は夜のニュースで見よう・・・。  
  
削除問題・・・う～ん、難しい問題ですね。  
こういう議論は苦手ですが、一言述べさせていただきますと、このＢＢＳを利用させて頂いている以上、管理人様の判断に従うべきですが、ファンの意見は大切にして頂きたいと感じます。  
なるべく自由に楽しく書き込める雰囲気が良いですね♪  
やっぱり、書き込みにくいまたは発言がすぐに削除されるような雰囲気はよろしくないと考えます。  
ただし、ネタばれの規制に関しては”水曜夕方１８時”という約束を利用者相互で守っていくべきあると思います。  
出過ぎたことを申しましたが、同じ北条先生のファンの多くの方々とこのＢＢＳを通じて語り合いたいので・・・。  
  
＞１６歳より若いひと、手あげて  
私はあげれません。  
やはり・・・ファン層としては２０代、３０代の方が多いのでしょうね。  
歳をとったものです。  
若いあの頃がなつかしい・・・。  

正在参加美国职棒大联盟的明星联队。
详细内容看晚上的新闻吧。

删除问题……嗯，这是个很难的问题。
我不擅长这样的讨论，不过，请允许我说一句，既然利用了这个BBS，就应该遵从管理员的判断，不过，我觉得请重视粉丝们的意见。
尽可能自由愉快地发帖的气氛很好♪
果然，我认为很难留言或者留言马上就被删除的氛围不太好。
但是，关于剧透的限制，我认为使用者之间应该遵守“周三傍晚18点”的约定。
我虽然说了一些出格的话，但我想通过这个BBS与很多同是北条老师的粉丝交流…。

＞比16岁年轻的人，请举手。
我不能举手。
果然……作为粉丝层20、30多岁的人比较多吧。
年纪大了。
怀念年轻的时候···。

### [577] 紫音♪  2001.07.11 WED 13:03:09  
＊姫さま＊  
私も姫さまの心境と同じところありますよ。  
現実は毎日忙しい日々を過ごしています。でも北条先生の作品が大好きなみなさんとこうやってお話できるこの場所に毎日来ずにはいられないですよ。私にもしばし現実逃避させてくださいな。  
  
北条先生の創られる世界観にはほんとうに憧れます。人と人との心の流れ、みごとです。たまらなく好きです。  
  
いろんな意見がありますが、これだけ注目を集めている作品なんですから当然のことだと思います。  
たとえ、当り障りのない書き込みであっても、批判的意見であっても、そこから勇気を出して書き込みに来られる方々もいらっしゃると思います。（私もそうでした。）  
まだまだこれからみなさんと熱く語り合いたいですよ。

＊姫さま＊  
我也有和姫一样的心境。
现实是每天都过着忙碌的日子。但是能和非常喜欢北条老师的作品的大家这样交谈的地方，每天都要来哦。让我暂时逃避一下现实吧。

我真的很憧憬北条老师所创造的世界观。人与人之间的心灵的交流，了不起。喜欢得不得了。

虽然有各种各样的意见，但是因为是如此引人注目的作品，所以我认为是理所当然的。
即使是毫无顾忌的留言、即使是批判性的意见，我想也会有人从中鼓起勇气来留言。(我也一样。)
今后还想和大家热烈地交谈哦。

### [576] みんみん  2001.07.11 WED 13:01:22  
こんにちわ、みんみんです。  
なんか続々と「オレにも言わせろー」って方の書き込みが増えておもしろくなってきましたね。  
やはりそうでなくちゃ公式ＢＢＳの意味がないと思います。  
\>Goo Goo Baby  
作家が批判も含めていろいろな意見を聞きたいのは当然でしょう。批判的意見に耳を傾けなくなったらプロとして終わりだと思うし。  
\>あき  
削除された意見ってどんな意見だったの？  
また書き込みしたくなったらぜひ聞かせてください。めげずにね。  
  
最近参加させてもらって何なんですが、ここのＢＢＳの常連さんは若い感じがする。なんか入っていけないような（笑）  
私ですか？私は３０代主婦です（笑）

你好，我是みんみん。
“让我也这么说吧”这样的留言不断增加，变得有趣了。
如果不是这样的话，官方BBS就没有意义了。
\>Goo Goo Baby  
作家当然希望听到包括批评在内的各种意见。如果不倾听批评性意见，作为专业人士就完了。
\>あき  
被删除的留言是什么留言?
如果还想写的话请务必告诉我。不要气馁。

我不知道我最近加入是怎么回事，但BBS上的常客似乎都很年轻。 我好像不和群儿(笑)
是我的问题吗？我是一个30多岁的家庭主妇。(笑)


### [575] Goo Goo Baby （先生の意見）2001.07.11 WED 12:17:48  
数時間こないうちに削除問題で持ちきりですね（汗）  
  
このサイトがリニューアルされる前の北条先生のカキコを  
読んだことがあるという友達が、  
この削除問題に対する皆さんのカキコを見てこう言ってました↓  
  
「北条先生のカキコ読んだ事あるんだけど、  
  
　『みんながみんな同じホメ意見だと、  
　　なんかオレ気持ち悪いんだけど。  
　　オレのマンガにちょっとぐらい批判的な人はイナイの？』  
　　みたいな事が書いてあったのをあたし思い出したのよ。」  
  
そうなんですか？　彼のカキコにこう書いてあったんですか？  
覚えている人います？  
  
だとしたら、  
その、削除されたちょっとでも批判的な意見を、  
先生は読みたかったのでは？  

没过几个小时就开始讨论删除问题了(汗)

在这个网站被更新之前，有个朋友读过北条老师的发帖，他看到大家对这个删除问题的留言后这样说↓  
「我读过北条老师写的发帖，『大家都是同样的表扬意见的话，总觉得很恶心。对我的漫画里就没有稍微批判的人吗?』我记得他写过类似的东西。」（译注：待校对）  
是这样吗?他的发帖上是这样写的吗?
还有人记得吗?

如果是这样的话，老师是不是很想读那些被删除的批判性意见呢?


### [574] ゴールデンハンマー  2001.07.11 WED 12:09:24  
ＡＨを読んでいないのに、また書かせてもらってます。（あらすじとみなさんの書き込みを頼りに話すので、とんちんかんかもしれませんが、ご了承下さい。）  
  
書き込みについて、色んな意見が出てますね。確かに自分も前回かなり控えめに書いたので、率直な意見を述べても良いんじゃないかって気持ち分かります。でも言い出したらキリがないし、作者だって考え悩んだ末の答えだと思うんですよ。そう信じたい。なので、自分としてはもう少し見守っていきたいな。（この意見が、本誌を読んだ後でも同じだろうか・・・（笑）。）  
今はただ、幸せな結末を願うばかり。  
  
ネタバレについては、１ページも読んでない自分にとっては全てがネタバレになってしまう（笑）。コミック派？なもので。１度、あぁこのエピソードは本誌読んで知りたかったなぁ、ってのが書き込み読んでてあったので、ネタモノは読まないようにしてます。（書いてる人には申し訳ない。）きっと何ヶ月も後になって、今みなさんが白熱して交わしてる意見を自分が言ってるんだろうなぁ（笑）。  
  
～姫、キャサリン～  
昨日の書き込みに返事をくれて有り難う。２度と書かないだろうと思ってたけど、読んでくれて、なおかつ返事までくれる人がいるってのは嬉しいものです。また、書きに来たいです。  
  
長文で、失礼いたしました。  

我没有读过AH，但我又在写。(我会根据故事梗概和大家的留言来讲述，可能有点莫名其妙，请谅解。)

关于留言，出现了各种各样的意见呢。确实因为自己上次也相当保守地写了，能理解说出坦率的意见也不错的心情。但说出来就没完没了，我想作者也是经过深思熟虑才得出的答案。我愿意相信。所以，作为我自己还想继续关注下去。(这个意见，看了本刊之后也一样吗?(笑)。)
现在只希望有个幸福的结局。

关于剧透，对于一页都没读的自己来说全部都剧透了(笑)。漫画派?用什么东西。有一次，读了“啊，这个小故事想看本刊知道啊”这样的留言，剧透的东西就不读了。(对不起写的人。)一定是几个月后，自己说出现在大家激烈交换的意见吧(笑)。

～姫、キャサリン～    
谢谢你回复了我昨天的留言。我原以为再也不会写了，但看到有人看了，甚至还给我回信，我很高兴。还想再来写。

长篇大论，失礼了。

### [573] 姫（これから仕事です）  2001.07.11 WED 11:46:19  
＞あきさん  
これからも沢山書き込みして下さい。  
色んな人の気持ちをしりたいですよ、私は。  
  
私がここに来てるのってある種の現実逃避な部分もあるんで楽しめりゃもってこい、ってな感じです。  
軽すぎかと思う人もいるだろうし、どう思われるかな？とも思いますが、こんな感じで私はここに来るのを楽しみにしてます。  
  
こらから現実に戻って仕事してきます（笑）

＞秋先生
今后也请多多留言。
我想了解很多人的心情。

我来这里也有某种逃避现实的部分，所以觉得开心就好了。
可能有人会觉得太轻了，不知道大家会怎么想呢?虽然我也这么想，但是我很期待以这样的感觉来到这里。

从这里回到现实，开始工作。(笑)

### [572] モヨモン  2001.07.11 WED 11:42:35  
こんにちはー。  
Ａ・Ｈおもろいっすねー。毎週楽しみ。  
最近は自分が面白いと思えるものがなくって、しょうもない  
日々を過ごしていたんですが、バンチのお陰で発売日が来るのが  
待ち遠しいです。  
バンチが発売されるのだけを楽しみにして、一週間を過ごしています。  
最近は「Ａ・Ｈ、気になるわぁ」が口癖です。はよ来週になって  
ほしいです。  
学校行く前に買いに行って、学校に持っていって友達にも貸します。  
毎週恒例となっています。  
楽しみにしてますよ。

你好——。
A·H真有趣。每周都很期待。
最近因为没有自己觉得有趣的东西，每天都过着无聊的日子，多亏了bunch，期待着发售日的到来。
只期待着bunch的发售，度过了一周。
最近口头禅是“A·H，好在意啊”。希望是下周。
去学校之前去买，拿到学校也借给朋友。
这是每周的惯例。
我很期待。

### [571] あき  2001.07.11 WED 11:23:44  
こんにちは。リョウとリョウを生んでくれた北条さんをすっごく愛してるあきです★　なので、管理人さん、誤解せずに最後まで読んで下さいね。  
  
昨日、心をこめて書いたカキコを数時間後に削除され、  
あまりのショックにもう２度とここへは来ないつもりでした。  
でも、削除される前の数時間に私のカキコを見た沢山の方々から  
励まし（？）のお言葉を頂いてびっくりし、ついでにここの雰囲気が少し変わってきてるよ・・・とのメールも頂いたため、見に来てしまいました（笑）  
  
管理人さんのコメント、読みましたので、ひと言だけ。  
私の削除されたカキコは、ネタバレではありませんでしたヨ。  
一応読んだ方達から頂いたコメントは、「きわめて普通の意見だった」「的確だった」「清々しかった」「ストレートだったけど、否定的じゃなかった」「削除対象になるような書き込みだとは思わなかった」など等・・・おかげさまで、「あったりめぇーよ、あんなの書きゃー！！」とかいう意見はゼロでした・・・（ほっ）  
  
まー管理人さんもお忙しいし、パッと見て「批判かぁ！？」ってナーバスになって瞬時に消してしまったのかもしれませんね。  
それはわかります。  
  
ただ、公式ってほーんとに多くの人達が見てるんですよね。  
気持ちのこもったカキコか、そうでないか、ちゃんと読んでる人達もいるんです。だから、あまり厳しくなりすぎないようにお願い致します。でないと、心から北条さんの漫画を愛してる私たちは、すっごくすっごく傷ついちゃうんですよ。  
  
削除されて傷ついても、マンハッタンに住んでるのにわざわざ今日もバンチ買いに行きましたよ！応援してるんですからね。わかって下さいっ♪　それでは。  

你好，我是あき★，我非常爱獠和创造了獠的北条，所以管理员，请不要误解，读到最后哦。

昨天我用心写的文章在几个小时后就被删除了，太大的打击让我不打算再来这里了。
但是，在被删除前的几个小时里，很多人看到了我的留言，并给予了鼓励(?)这句话让我很吃惊，顺便也收到了邮件说这里的氛围有点变了，所以就来看了(笑)

管理员的留言我已经读过了，所以我只想说几句话。
我被删除的留言，并不是剧透哦。
从看过的读者那里得到的评语是“极其普通的意见”、“很准确”、“很爽快”、“虽然很直接，但不是否定的”、“没想到是会成为删除对象的留言”等等……托您的福，没有类似"当然，你不能写这样的东西！"的评论！ ……(嗬)

管理员也很忙，一看就说："批评？" 他可能变得紧张了，当即就删除了。 
这我可以理解。 

只是，官方的话有很多人在看。
也有人认真地读着留言，看它是不是饱含感情的。所以，请不要太严厉。否则，打从心底爱着北条的漫画的我们，会非常非常非常受伤的。

虽然被删除了很受伤，但是住在曼哈顿特意今天也去买了bunch哟!因为我支持你。那么请谅解♪。

### [570] ネット  2001.07.11 WED 11:23:11  
おはようございます。  
管理人さん、朝の５時までお仕事を・・・お疲れ様です。  
  
＞１６歳より若いひと、手あげてー！  
はーいっ！・・・・・といいたいところなんですが  
悲しいかな、ワタクシは２２歳です（涙）  
私も初めてＣＨを読んだ時は小学生だったので  
ここに書き込みされる方は結構２０代、３０代の方が多いのかしら  
と思っていたのですが。  
一度統計をとってみたいですね！年代別・男女別みたいな。  
個人的には男女は半々か、女性の方がやや多いような  
印象を受けますが・・・気になります（笑）  

早上好。
管理员，工作到早上5点……辛苦了。

＞比16岁年轻的人，请举手!  
好!·····想说的是，悲伤吧，我22岁(泪)
我第一次读CH的时候也是小学生，所以在这里留言的人很多都是20多岁、30多岁的人。
想做一次统计呢!按年龄、男女分类。
我个人的印象是男女各占一半，或者女性略多……我很在意(笑)


### [569] ＴＡＫ  2001.07.11 WED 11:00:30  
おはようございます。なんか昨夜はここの管理体制についてとても熱い議論があったようで。まあ僕的にはそういう規制は緩めでいいんじゃないかとおもいますけどね。ネタバレには禁止法が施行されてるから別だけど、その他の批判意見なんてのは仮に載っても北条氏の名誉が著しく損なわれるってこともないだろうし。それにここってそういうの対して反論する人の方が多いんじゃないの？あと、気になるのが英語で書き込んでる人ってかなり批判的に書いてるように思えたのに消えてなかったこと。読む人が少なかったから良かったんでしょうか？まぁ、昨夜は管理人さんまで出てきたようですがみなさん楽しくやりましょうね。  
しかし、こんだけ議論があるってのもいいこった。しかしみなさんいくつくらいの人が多いんだろう。ログをみてたらSAKIさんでしたっけ？１６才とか書いてあってちょっと驚く。なんか僕より下でもＣＨって結構読まれてんのかなぁって。（ちなみにこないだ２１なりました）そんで気になった１６才より若いって人ー！手あげてー!!  
さて、ネタバレ防止法が施行されてはじめての解禁日、今夜６時はいったいどうなることか、楽しみ楽しみ。  
あっ！気づいたら一限終わってる。まぁ出席とらんしいいか。  

早上好。昨晚好像对这里的管理体制进行了非常热烈的讨论。但就我个人而言，放宽这种限制也未尝不可。因为实施了剧透禁止法，所以另当别论，不过，就算刊登其他的批评意见，北条的名誉也不会受到显著损害吧。而且这里不是有很多人对此表示反对吗?还有，让我在意的是，用英语写的人明明写得很有批判性，却没有消失。是因为读的人少，所以没删吗?不过，昨天晚上好像连管理员都出来了，大家一起开心玩吧。
不过，有这么大的争议也很好。但我想知道你们中的大多数人都有多大年纪。当我在日志中看到SAKI是16岁的时候，我有点吃惊。我想知道CH是不是有很多比我小的人在读。(顺便说一下，我最近21岁了)我还想知道谁比16岁还小! 请举手!  
那么，防止剧透法实施后的第一个解禁日，今晚6点到底会怎样呢，期待期待。
啊!回过神来，第一节课已经结束了。好吧，我没有考勤，所以这没关系。


### [568] milk  2001.07.11 WED 10:46:21  
ちょっと来なかった間に、  
記事削除についてちょっとした議論になったようですね。  
私自身、このBBSの雰囲気はあまり好きではありませんでした。  
反対意見は受けつけない、といった感じがしてましたので･･･。  
今回の件は自由な意見交換の場となる、  
いいきっかけになったのではないでしょうか。  
私の前回の書き込みは削除されてしまいましたが、  
また参加させていただくと思います。  
  
自分の発言が誰かを傷つけてしまうかも･･･  
という書き込みがありました。確かにそれもあると思います。  
ただ、それにとらわれすぎると、  
発言が限られてしまう事も起こり得ます。  
避けられない難しい問題ですが、  
これから1人1人が考えていかなければならない事なんじゃ  
ないかと思います。

在我没来的这段时间里，好像就留言的删除发生了一些争论。
我自己也不太喜欢这样的BBS的氛围。
因为有不接受反对意见的感觉···。
这次的事情成为自由交换意见的场所，不是很好的契机吗?
我上次的留言被删除了，但是我想还会再参加的。

自己的发言可能会伤害到谁……
这样的留言。我觉得确实有这个原因。
但是，如果过于拘泥于此，发言就会受到限制。
这是无法避免的困难问题，我想这是今后每个人都必须考虑的问题。


### [567] 姫 (オールスターゲーム中）  2001.07.11 WED 10:37:06  
おはようございます。一晩のうちに書き込み削除に付いてこんな事になってるとは・・・  
  
私は思うんですが、意見は十人十色、色んな意見が合って当たり前なんです。  
ただ、その週のバンチに付いての意見を言うのが、水曜日の午後６時からってだけなんだと思うんですよ。  
だってこれって全国、世界の人が見てるんであって、まだ見てないファンの人を気遣うのも私達ファンの出来ることではないんでしょうか？  
荒らしとかの書き込みはどうかと思うけど、批判的な物との区別は読んでる本人が出来ることですし、その辺の判断は管理人さんがしてくれてますから私本人はHPを楽しみたいです。  
だからQUARISさんみたいな事が有ると落ち込みますし、ちょっとファンを辞める判断も速すぎなんでは？とも思ってしまいます。  
まだ初期段階、みんなでより良いHPにしていけばいいのだと思うんです。  
  
頑張ってください、管理人さん！

早上好。没想到一夜之间关于删除帖子变成了这样的事情…

我想，十个人有十种不同的意见，各种各样的意见一致是理所当然的。
不过，我觉得只有周三下午6点开始才会对那周的Bunch发表意见。
因为全国、世界的人都在看这个，关心一下还没看的粉丝也是我们粉丝能做的事情，不是吗?
我不认为剧透是对的，但要由读者来区分它和那些批评性的帖子，管理员是做出这些决定的人，所以我想享受这个HP。 
所以QUARIS那样的事一发生就令人沮丧，决定放弃做粉丝，这是不是有点太快了?我也会这么想。
我觉得还是初期阶段，大家把HP变得更好就可以了。

加油，管理员!


### [566] sweeper（８月の長い夜）  2001.07.11 WED 10:29:45  
おはようございます。最近昼間にカキコするのが日課になりつつあります。夜はバイトでカキコできないのがさみしいです。（T0T）  
ログが４つもできていたので北条先生のファンの多さにあらためて驚かされました。  
  
私は文庫版のＣＨとＣＥを読んでからファンになりました。  
  
カキコの削除。難しい問題ですよね。  
皆さんいろいろな意見をお持ちなんですね。  
避けて通れない問題だし、最新号のネタバレと中傷以外で自分の意見を言えると良いのですが。ちゃんとルールがあるのだからそれを守ってカキコしましょうよ。皆さんの意見やカキコ楽しくてためになるんですから。レスするのが楽しみだし。  
  
昨日のカキコでグッズ希望のものにいろいろ意見がでたので皆さんのカキコを見て、ついうなずいてしまいました。ストラップに続け！！（冷汗）ということで時計どうでしょう。  
卓上時計か目覚し時計。目覚しだったらＣＨキャラの声や主題歌パイソンの効果音とかがアラーム音であったら楽しいかも。（でも、パイソンの効果音はまずい？)あったら欲しいです。  
  
時間がある限りカキコしに来まーす。  
それでは。

早上好。最近白天写留言成了我每天必做的事情。晚上因为打工不能写很寂寞。(T0T)
因为写了4个日志，北条老师的粉丝之多再次被吓到了。

我是读了文库版的CH和CE之后成为粉丝的。

删除留言。这是个很难的问题。
大家都有各种各样的意见呢。
这是无法回避的问题，最新一期的剧透和中伤以外，如果能说出自己的意见就好了。既然有规定，就遵守规定来写吧。因为大家的意见和留言会变得有趣。我很期待回帖。

在昨天的留言上，大家对想要的商品提出了很多意见，看到大家的留言，不由得点了点头。继续挂件! !(冷汗)那么手表怎么样呢?
桌上的时钟或闹钟。如果是闹钟的话CH角色的声音和主题歌派森的效果音之类的闹钟音的话可能会很开心。(但是，Python的音效很糟糕?)有的话我想要。

我只要有时间就来写。
以上。


### [565] 和葉  2001.07.11 WED 09:57:08  
一連のカキコが今回は削除されていなくてホッとしました。  
あれでまた削除されていたら本当に「言論統制」ですもの。  
管理人様の英断に感謝です。しかし、朝早くからチェック  
なさっているんですね・・・そんなに対応が早いのに１ヶ月  
以上公式BBS閉鎖されていたのはナゼ？  
とにかくこれを機会に皆さん行き過ぎない程度に自分達の  
正直な意見をカキコミしやすくなったのだとしたら嬉しいです。  
  
＞削除されたカキコミについて  
読まれていない方が多いのかもしれませんが、最初の方の後は  
「ネタバレ」だったからだけではないような気がしました。  
レスとして削除された方のHN書いてたからまとめて削除された  
のでしょうか。読まれた方はどう思われたのでしょうか。  
（これ以上蒸し返すなって？）  

一连串的留言这次没有被删除，我松了一口气。
如果再被删除，那就真的是“言论控制”了。
感谢管理员的英明决断。但是，从早上开始就检查着···官方BBS关闭了一个多月是为什么?
总而言之，如果能借此机会，让大家在不过分的程度上更容易发表自己的真实意见的话，我会很高兴的。

＞关于被删除的评论  
可能很多人都没看过，但我觉得这不仅仅是因为第一个人的后面是“剧透”。
是不是因为写了被删的人的HN作为回应而被全部删除？ 那些读过的人是怎么想的？ （译注：待校对）
(不要再旧事重提了?)

### [564] 月見  2001.07.11 WED 09:56:30  
おはようございます！  
書き込み削除等の件について私も自分なりに考えてみました。  
  
人が１００人いれば１００通りの考えがあって当然ですし、  
ＡＨについても本当にいろいろな感想があると思います。  
先生のファンだからこそ、いい作品を創ってもらいたいからこそ  
多少批判的(言葉は悪いかもしれませんが）な意見が出ることも  
あるでしょう。  
私自身、厳し目の感想を読んでぐさっとくることもありますが  
そうか、そういう考えの方もいるんだな、と受け止めてます。  
みんな根本的には先生のファンであることに変わりはないと  
思いますし・・・。  
個人的にはこのＢＢＳは楽しい雰囲気で好きなのですが  
たくさんの方がおっしゃっているようにもっと自由に意見を  
交換できた方が幅も広がっていいと思います。  
とてもデリケートな問題ですが、意見は意見として尊重しあいつつ楽しく盛り上げていきたいですね！

早上好!
关于帖子删除等问题，我也试着进行了自己的思考。

一百个人当然会有一百种想法，对于AH也真的会有各种各样的感想。
正因为是老师的粉丝，正因为希望老师能创作出好作品，所以多少会提出一些批判性的意见(这话可能不好听)。
我自己有时在看到苛刻的评论时感到很受伤，但我把它看作是一个信号，表明有一些人有这样的想法。
我想大家根本上是老师的fans的事没有变···。
我个人很喜欢这个BBS，因为气氛很愉快，但正如许多人所说，我认为如果我们能更自由地交换意见会更好。
这是一个非常敏感的问题，但我希望在尊重彼此的意见的同时，让它变得气氛高涨！这是我的想法！


### [563] りなんちょ（真鶴で事件発生）  2001.07.11 WED 09:33:46  
今回の、書き込み削除の件なんですけど、  
あたしは、☆みれいさま☆の意見に賛成です。  
☆管理人さま☆は、適切な判断をされたと思います。  
もしそのまま、問題の書き込みが出ていて、  
それを見た人が、「これは、ネタバレだぁ！」と判断したら、  
「ここの管理はどーなってるんだぁ!」って、  
なりませんか？  
ネタバレ防止策をせっかく、決めていただいたのに…  
管理人さまの責任になりませんか?  
まだ、最初じゃないですか！  
最初っから、文句を言ってもしょーがないと思うんです。  
これから、みんながこの場所に来やすい環境を  
作るんじゃないんですか?  
  
☆QUARISさま☆  
もう、ここには来られないとおっしゃっていたので、  
読まれないかもしれませんが、  
まだ最初なので、少し大目に見てはいただけないでしょうか？  
そのうち、必ず居心地の良い環境になると思うんです。  
だから、すぐに北条先生のファンをやめるとゆーのは、  
あたし的に、さみしいです…  
もっと、北条先生の作品について、  
あなたとお話がしたかったです…  
  
なんか、さみしいですね…  
こんなことで、北条先生のファンがいなくなってしまうのは…  
（こんなことって、失礼な言い方でしたね…）

关于这次的帖子删除的事，我赞成☆みれいさま☆的意见。
我觉得☆管理人さま☆做出了恰当的判断。
如果直接把问题写出来，看了的人会说“这是剧透啊!”，会不会说“这里的管理是怎么回事!”?
好不容易才决定了防止剧透的对策…
这不是管理员的责任吗?
这不是第一次吗?
从一开始，我就觉得抱怨也没有意义。
今后，不是要创造一个让大家都容易来这里的环境吗?

☆QUARISさま☆    
您已经说过不会再来这里了，你也许不会再读到这个了，但由于这只是你的第一次，你就不能稍微容忍一下吗？
过不了多久，一定会有一个舒适的环境。
所以，如果你马上不再是北条老师的粉丝的话，我会觉得很悲哀的…
关于北条老师的作品，我还想和你谈谈…

总觉得，好悲哀啊…
因为这样的事，北条老师的粉丝会消失…
(这样的话，真是失礼的说法啊…)

### [562] みれい  2001.07.11 WED 08:03:01  
はじめまして。  
まずは、新連載開始＆公式ホームページ、復活おめでとうございます。  
  
キャッツアイからのファンです。  
  
ずっと、傍観者だったんですが、  
個人のホームページ（先生のファンサイトではありませんが）の管理人として、一言。  
  
書き込みの削除問題が問題になっているようですが、  
管理人には、「荒らしになりそうだったら、他の意見に、誘導する」という役目ももっているんですよ。  
  
だから、今回の削除した書き込み自体は、拝見していないんですけど、管理人さんは、適切な処置をなさったんだとおもいますよ。  
  
削除した方の書き込みが問題だったのではなく、それ以降に、起こるだろうと予想される、「その書き込みに対するレス」による荒らしになるのを、未然に防がれただけだとおもいますよ。  
  
掲示板には、流れ、がありますからね。  
1.最初にネタばれの書き込みが行われた。  
2.それに対するレスの書き込みが行われた。  
これ以上のネタばれを防ぐために削除した。  
3.建設的な意見（ただし批判的な意見）の書き込みが行われた。  
  
1.2.の流れがあったので、3.に対するレスで、  
掲示板があらされるかもしれないことを未然に防いだ。  
  
ってことだとおもいます。  
  
現に今、新しく、このホームページを見つけた方が、  
書き込みたくても書き込めないような、  
雰囲気になっちゃっていますよね？  
  
みんな、先生のファンであることに変わりはないんですから、楽しくいきましょう。  

初次见面。
首先,祝贺新连载开始&官方主页复活。
我是Cat'sEye的粉丝。
我一直是旁观者，作为一个个人Homepage(不是老师的粉丝网站)的管理员，我想说几句话。

虽然帖子的删除问题成为了问题，但是管理员还有一个任务，就是“如果有可能被剧透的话，就引导到其他的意见”。
所以，虽然我没有看过这次删除的帖子，但我觉得管理员做了适当的处理。
问题不在于删除的人的留言，而在于防患于未然，避免了在那之后可能会发生的“针对该留言的回帖”。

公告栏上有流程。  
1.最初进行了剧透的留言。  
2.对那个留言的回帖。
删除，以防止进一步的。  
3.发表了建设性的(但却是批判性的)意见。  
因为有了1.和2.的流程，对3.的回帖，预防了留言板被破环的可能性。
我想是这样的。

事实上，现在的气氛是，这个网站的新人即使想写也写不了，不是吗？   
我们都是你的粉丝，让我们玩得开心点吧。

### [561] 夏兎  2001.07.11 WED 07:35:20  
カキコ・ネタバレ・削除かぁ…  
このへんは色々と難しいですよね？  
でも、ネタバレについてだけ削除って事だと、管理人さんもおっしゃってますし、この後は、みんなの意見を素直に書いた方がいいのでは？？？  
だって…私設のＣＨのサイトの方では、けっこうキツイ意見を言っている人が多いのに、ここではそういう人少ないでしょ？  
それって、おかしいでしょう？  
良いと思っている人がいれば、良くないって思っている人もいる。それが世の中ってモンでしょう？？？違うかなぁ？？？  
  
ただ、意見が食い違った事で揉めたり、荒らしたりすると、本当にここのＢＢＳが無くなってしまうから、その辺は臨機応変に対応すれば、防げるわけだし…  
  
みんなぁ！！！言いたい事いおうよ～。。。  
でも！！ネタバレは厳禁ね！！！  
  
玉井真矢サマ＞＞＞  
ヤッパシ～！！名前がそうだと思ったぁ（笑）  
私も何度かラジ＠で、メール読まれた事ありますよ～。。。  
ちなみに、ラジ＠のＨＮは「響｛ひびき｝」です（笑）  
けっこう、メールを読んでくれる率高いから、お互い採用されるようにがんばりましょう！！（なにを？どうやって？？？）  
  
れもんさま＞＞＞  
私は田無です。。。保谷の高校…わかりましたよ～ん（笑）  
でも、人数集めてオフするかぁ？？？  
かなり、面白い事になりそうだな…（苦笑）  
でもでも、吉祥寺オフはやめましょうね！！コアミックス近いから、ヤバイかも…（笑）

留言、剧透、删除啊…  
这方面有很多困难吧?
但是，管理员也说了，只是关于剧透要删除，之后还是坦率地写下大家的意见比较好吧？
因为…在私设的CH网站上，发表意见的人很多，但在这里这样的人很少吧?
这很奇怪吧?
有认为好的人，也有认为不好的人。这就是所谓的社会吧? ? ?不是吗? ? ?

只是，如果我们因为意见分歧而惹上麻烦，或者纠缠不休，这里的BBS就真的会消失，所以这方面只要随机应变，就能防止…

大家啊! ! !想说的话就说出来吧~…
但是! !严禁剧透哦! ! !

玉井真矢サマ＞＞＞    
果然~ ! !我知道你的名字是这样的。(笑)
我也读过几次ラジ@的邮件哦。…
顺便说一下，ラジ@的暱称是「乡」(笑)
因为邮件的阅读率相当高，所以互相努力被采用吧! !(说什么?怎么做? ? ?)

れもんさま＞＞＞  
我是田无…保谷高中…我知道了。(笑)
但是，凑齐人数就关闭吗? ? ?
好像会变成相当有趣的事情呢…(苦笑)
但是，还是不要在吉祥寺休息吧! !因为接近Coamix，所以可能会很糟糕…(笑)
